中國駐加拿大使館：展開引渡聆訊程序是政治迫害

加拿大授權法院對中國電訊商華為副董事長孟晚舟，展開引渡聆訊程序。

中國駐加拿大大使館發表聲明，表示對加拿大司法部就孟晚舟案簽發授權進行令，表示強烈不滿和堅決反對。

聲明認為，孟晚舟案不是一宗簡單的司法案件，而是對一家中國高科技企業的政治迫害，後來的事態發展證明了這一點，雖然加方標榜「法治原則」、「司法獨立」，但並不能掩蓋其在孟晚舟案上犯下的錯誤。

聲明表示，如果加方真的遵循法治原則、司法獨立，就應該按照加拿大引渡法的有關條款，拒絕美方引渡請求，立即釋放孟晚舟，加拿大法庭的最終審理結果，將是對加方是否堅持司法獨立的試金石，中方將拭目以待。

大使館干預加拿大司法

只有人地害自己
從來冇自己害人

中國無資格對加拿大內政說三道四

支那上次聆訊之後拉咗果三件加佬宜家乜環境

別在其國事務上說三道四

你係冇做過，怕咩俾人審？

人地美國司法點似得你冇罪著都會變有罪

學吳秋北話齋，滾蛋

唔准你噉講
中國法治是最好的
人地西方國家係會因為你犯法而告你
而中國係會因為告你而令你犯法
一睇就知中國有效率好多啦